「工程撚」 點至可加入最頂層AECOM/ARUP

我GRAD左就做判頭
覺得入到AECOM同ARUP好勁
點至做到。。。好似APPLY都冇反應
做RSS好似仲難咁

你當政府死架

政府後話 直頭神枱

其實無特別好過人，仲差左....

利申：判頭轉大型consultant

Aecom咁垃圾，又漏報

又唔WFH

識人fg 30k
真？

Consultant賤過地底泥

最簡單handover date啲certificate可以過期，咁都叫神

做呀sir....

好學術性wo 好多大sir有料

有錢最實際，到你日日ot，無時停，人工低個時就唔會咁諗

出到去咪又係俾上下家一齊撳住屌

Arup同Aecom有冇18個月糧?

做inspector囉

講錢既話client當然最好pay
但係講心呢行得Arup先叫做真正既工程師
好想入

話左consultant 係精英中嘅精英黎

開左scheme ?

10年前做過
返HQ先算好
去到SE以上公司比嘅training好好
對以後career path好大幫助

講Aecom

咁政府係咪九重天？

兩間垃圾都吹奏

arup都垃圾,邊間唔垃圾

WSP應該最好

打飛機黎講就係既

呢期Consultant好難做

日日OT到11,12點，叫好勁??
做GE當你廉價畫圖仔，推你去開會比人屌

仲要而家唔包生仔，起碼有個master+Director睇得起你先乞到個簽名去考

乾收銀?不了

Consultant做吾掂，Subcon咪更難做

識做一定做RSS

白痴仔

成日屌ARUP垃圾嘅人有幾多個做到呢間垃圾?

不過工程呢一行只有垃圾同更加垃圾 鬥黎鬥去大家都係垃圾

利申員工 覺得ARUP好垃圾

做工程個個都屌自己間公司架啦

行規嚟

arup又點？ 入左去唔洗做？咪又係公司一間，你估善堂咩。

咁大家都知工程本身個生態就垃圾,
只係Arup已經係最正路/專業既一間顧問,
起碼班人有tech有系統,工程概念清晰知道自己做緊咩。

Arup 勁嘅原因係因為如果fresh grad入唔到政府，可以靠入arup再入政府

邊個講架包入嫁？你確定你捱到咁耐？

捱有乜難？ 每日返十二個鐘之後食飯沖涼玩陣手機就訓教
第二日又loop過 不過入政府就難啦 咁多人爭 又唔係女

十二個鐘咁少十八個鐘就差唔多
新入fg連踩一個月無假放不是夢

好似要熟人推薦先得

做fg就應該一日廿四小時不停工作

咁誇張 我最忙試過踩左兩晚通頂

有無禁爆鐘先
利申：遞左信照OT

無ot錢

成功率係9成以上
ARUP出名係工程界少林寺, 入去果啲人做5 6 年就會apply 入政府
當然, 都有人想係入面升

😹😹😹😹 arup aecom 甘勁做咩要低價接jobs

AECOM先係姐

都係既，btw做黎做去都係個一批人

RSS 要keep 住搵到盤做，份高糧隨時冇。RSS 都係in consultant, ARE 咁入去碌

9成？有無咁多位比你地入5成入已經好勁

你都有股份㗎
公司賺等於你賺
俾心機 OT 幫公司賺錢，win win

佢有上市咩

無，partnership 形式
人人都係 partner
Profit sharing scheme
離職要俾番啲 share 公司

無架，無share架
Arup係owned by trust，只係個trust嘅beneficiary係employee，每年派"global profit share"(呢個"share"唔係講緊股份)

如果你真係有share，係有權投票選董事會，會收到信叫你開股東大會，所以你唔係真係shareholder

我見arup自己好多人都唔明點運作，以為自己係公司股東

我經銀行買一手AECOM就真係做老細喇

政府>main Contractor> 先到其他下話講揾錢

MC 工時長 但人工+b仔+貪埋個d好多

其實arup最好既唔係錢,係人既價值

政府先叫正常價 出面做六七年狗 考到個牌先有新牌醫生價
所以係出面人工低到仆街 唔係政府人工高

一個地盤7成垃圾3成有料
因為RSS識契爺就得 唔洗識做

低級啲 Share 計番每年都有幾千蚊，加埋 Chinese new year bonus，－年都有 13.5 個月

以前啲大sir成日話因為公司無上市，唔洗向股東交代，可以揀 job 接，唔洗狗屎垃圾都接，唔知依家仲係咪

都唔止13.5個月，有成13.8

中底層：政府》MC〉sub》consultant
高層：政府》consultant〉sub》MC

真係 client係單 project 地位最高 個個都要奶

之前做 aecom 覺得 aecon 垃圾 包括人同制度

但出到去啲公司重差 亂黎架 大公司差極都好過其他公司

Are you sure?

Aecom好廢 唔好入

Arup好少少

或者我應該咁講，要加到幾多錢，d人先唔會衝政府做

呢幾年撞正政府退休潮嘅假象嚟咋
上年試過大招百幾個政府E
除左ARUP,政府都收唔少AECOM

急不及待想玩玩了!?

所以咪話
只有垃圾同更垃圾
D土砲consultant係廢到難以想像

你識得人又問係咪真
咁你究竟係咪真係識

做過arup但唔覺得話特別勁.

人工只係一個因素
工作量同地位先係主因 你有無見過政府嘅人出黎話自己做緊狗 只有做私人公司先會出黎叫春

呢行Client同gov地位超然，有乜氣都係下家受
有得上岸邊個唔狗衝

我知，我意思係要幾多人工先買得起受上家氣同咁嘅工作量

如果唔調整政府人工，私人工嘅工作量加上要受氣，私人工要極高人工，但現實又可唔可行先

工程界黎講，私人工工作量不變起碼要同正苦睇齊（可以無bounes)要留到人，但間間都肥上瘦下，做老闆永遠想賺晒每一蚊，所以幾乎唔可能

係 我都係想揾個比較可行嘅方法減少人才流失

其實又唔係話肥上瘦下 咁director都無100k+ 你仲驚啦
個問題都係個句 價低者得
D工程質素越做越差 人工越做越賤

好簡單 叫你呀head ivy 嘔返啲份糧出嚟減人工
之後班細嘅個個跟政府薪酬咪得
到時個個爭住入wsp
Arup嗰啲比唔到咁好待遇咪收皮
不過個個高層都食埋你份錢叫佢嘔返出嚟比你班細？咪由佢流失囉

個個淨係識入aecom arup 做死你呀 入atkins好過啦

Atkins成日炒人
Aurecon Arcadis MottMacdonald呢

利申。我係。

減人工就做頭果批
加人工就不了

好想做
好想著恤衫返工
好想同女同事一起工作
唔想做落手做
得19 top up收唔收我

Aurecon以前就正
fg有15日大假仲可以儲上去
睇醫生claim到現金, 最多8舊水

見到呢句，回憶返晒黎
上次問完，對方唔信邪，無耐就後悔

講真，去邊間都係睇你跟邊個，間間公司都有勁人好人，睇你跟唔跟得到

年輕人就是太衝動.jpg
好老闆重要過大公司

利申：細公司Scheme A

Pm director grade 花紅同老闆舊錢永遠最大舊 做細既得1-2個花紅都唔叫肥上

講經咩 你地都無加GradE人工啦，事實上你地睇錢遠多過人才有無流失

Arup同Aecom 係最頂層？ hahaha

PM diector 花紅你講到咁大舊 有幾多個月先

考牌有前途 做工程師

又唔可以咁講架喎
高層人工幾何級數咁上係好正常，如果唔係嘅話你點留住d叻人/有經驗嘅人做高層？點樣吸引人升職？

呢個係各行各業都有嘅現象（除左政府）

Arup工時長 人工低
班BS連technical都廢
一開業主會就俾班contractors 撚到冇野好講

其他行業都會用返緊貼正苦價請中低層，係工程唔跟仲要個工作量大到仆街，高層拎既價先比得上正苦，其他位嚴重underpaid 都唔叫肥上咩 講緊pm位慳到錢出6-8個月都唔奇，做中低層永遠13-14 今年隨時有d出0.7

咁幫公司慳到錢邊個行業都會獎勵佢啦
所以個根本問題咪就係價低者得 出唔起錢俾中低層囉

係老闆度縮姐 好多MC年年賺好多錢 同堆佢地知出低人工就有人仆去做咪年年唔加價囉

我只可以講 某D老闆好撚離地
岀去開會，永遠係Yes Man
同個客傾相機，Sedan
自己搞岀黎d屎，就叫你食，
之後鑊左,走人扮忙唔黎開會
到OP啦，就岀返黎開收貨會

有咩行業係用政府價
一個undergrad畢業3-4年拎7萬蚊人工未仲計咩housing benefit

會計銀行mt都唔會去到呢個數字啦

上面就講得啱，主要係價低者得
但呢個世界無免費午餐，價低者得，自然會工程質素差，一分錢一分貨

政府人工太高係事實，私人人工低都係

咁多間乾收銀唔講講晒2間最垃圾既點夠你玩

有邊間technical勁？想學野

有幾賺呀 依家每單都係成本價甚至蝕本去投你又知唔知

我係樓主 同意老闆重要過公司
做過MC 跟過垃圾大佬
把口咩都得 但其實只係識得迫迫迫咩都唔理

不過想話consultant 已經係較有系統同公平
唔同MC 冇系統得黎 你老闆都搵位尼馬之後推你去死

Mc最搵錢係屈人vo,間間都蝕做仲做黎做咩

所以咪睇個pm功力 claim 到幾多囉
你明點解人地咁多bonus 啦 無你先到驚

咁事實Mc 一單應該正常賺到contact sum 5-10% 到 你問下老闆早幾日旺市都係出咁低人工

5-10% 條友真係唔識㗎喎.jpg
你自己睇下俊和 financial statement 如果你識睇嘅話

中國佬一年1000億工程 5x億純利，大把Mc 搵好多錢 就算我個%錯 多數細Mc 前幾年1年搵幾千萬至1億一定有，你問下前幾年人工加得多唔多囉，中低層人工underpaid 就一定，老闆同M grade 分晒舊豬肉

你都識講中國佬 人地有幾多單係香港pj呀

好講彩數，好睇你果幾年做過乜...大公司容易變slab/beam/column神，細公司就好少
我以前同事多猛人，覺得自己渣，之後轉工對住幾間大公司既人先發現同年資既人反而唔夠我當年
即刻放心晒

舊老闆(Schem A ES)好正常，同公司另一個都OK既

後來跟個老闆就....算no man，但開會都係吹廢水多
搞出黎既屎等人食就梗啦...我呢d蝦毛睇完都呆左，點解可以搞成咁
份人一樣離地

不如調轉講，你唔理咩大行，睇下邊間合眼緣，做一年半載都正常做得落，行到Scheme A就係好公司
風大雨大，你問完都會中伏，無乜意思
況且你聽到間公司勁可能係某team個大佬，入到去跟另一個又咪一樣
同埋好睇你對上果個好唔好，有d丟野比你做，又唔教，衰左又X你果d又係死
個個人都好忙，唔好太大期望，好多時靠你睇住學

祝你好運，唔使中大伏啦

Arcadis mm無job 吊鹽水 有life 既
aurecon就專做contractor design/外國job 睇team

係 唔明d fg成日為左幾千蚊就入MC 捱驢仔
要知道mc老細九成都係仆街
一個剛入行既grad e仔有咩say 鬼識應對咩

e&m consultant大家點排

2005 - 2015 無開過board 2015-2020 退休潮 請左500 E/AE 之後10年隨時唔開board

wsp > woy > arup = aecom > meinhardt

利申: 用sub仔角度去睇

Meinhardt

WSP一年十八個月糧wor

認真，想係呢行長做，最好係consultant打好個底，以後想去邊都好d
contractor好易學壞手勢，咁就一世

MC老細好多都玩謝人，做乜都啱 (因為佢都唔知想點)

所以我風間巴真係冇介紹錯

一直留意開風巴，工程界清泉

全部用等於都無錯
全部一鳩樣

失敬失敬

上面打錯字，乜都唔啱 sosad

中年危機緊，未搵工，有冇路指下
利申：str

consultant好多都係學壞手勢

利申 學壞緊

都唔明點解要係咁吹奏arup
政府job輸勁多，RSS 機會又少
做政府job又咩都yes man, 班19 亂咁講就要跟住佢同佢地顛，run job都run到冇晒錢，但係又唔R下AS。反而aecom hea下hea下交行貨又過到骨，又輕輕鬆鬆。咁辛苦都唔知為咩

利申：前員工

AS咩嚟？

因為 Arup 識玩 marketing & branding management, 公關做得好垃圾都可以包裝到變好嘢

I know that feel
見識過，但MC果種學壞更大鑊

雖則我都被前上司(嘲)笑過學壞手勢

JM9

個個收銀做到狗咁喎

普遍收銀冇人可以夜晚9點前放工 人工又低

Ching咩department? 我嗰邊有

tcp as?

食懵你咩, 邊間會有18個月糧?

最頂層？

有咁嘅思維難怪事業行人止步

工程狗不用分得那麼清

FG幾錢人工？之後每年加？

每年加幾百直到你有牌

有牌係consultant都唔高啦 得三萬幾

Arup 有牌既engin 都好似3頭至3中. 但1星期瘋狂ot, 好多頂唔順都走左. 去mc 早d 收工，人工又高20％

師兄心水清
打工為錢好啦
搵夠自己做生意

鬼佬地方嘅 consultant 不知幾 chill
喺香港咁on9

有牌唔係加人工，係加 job

additional service
aecom 成日都有，多d 錢去run job 點都爽d

大家都係咁上下la
講老實話，之前經濟正常，aecom炒人都唔會手軟，但係arup就可以繼續慢慢當玩人球咁抛來抛去

政府好好咩入面成班人都食古不化嘅

拎住7 皮野一個月又唔使做，理得佢食咩同化唔化

香港既環境政府其實好好

係出面真心閪，一team人揹幾單job
啲公司又賤價接，搞到人工低
不過排上面啲缺點，以文化嚟講arup好似幾正咁

30幾係咪冇機會入aecon?

其實政府退休潮都差唔多完

隨時十年內得零丁位 前幾年大量收左幾百人 ceg 保入AE位

退休潮愈早完愈好

即係而家仲係出面既 入政府既機會都好低了

其實關唔關本身arup就收得貴事